\documentclass[article,a4paper, amsfonts, amssymb, amsmath, reprint, showkeys, nofootinbib, twoside]{revtex4-1}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[colorinlistoftodos, color=green!40, prependcaption]{todonotes}
\input{preamble}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{color}
\usepackage{boldline}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{tcolorbox}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{subcaption}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[pdftex, pdftitle={Article}, pdfauthor={Author},pagebackref=true,colorlinks=true,linkcolor=blue,urlcolor=blue,citecolor=red]{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
%\setlength{\marginparwidth}{2.5cm}

\bibliographystyle{apsrev4-1}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
\title{ \huge \textcolor{red}{GUÍA  DE PROBLEMAS N° X} \\ NIVEL 3 - 2023 \\ \hrulefill \\ }
\author{\large \textcolor{red}{La Física al Alcance de Todos - Prof. Daniel Córdoba} 
}
\affiliation{}
\begin{abstract}
\end{abstract}
%\keywords{first keyword, second keyword, third keyword}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\maketitle
\thispagestyle{fancy}
\fancyhead[L]{
    \begin{picture}(0,0)\put(-20,-80){\includegraphics[width=3.5cm, height=3.5cm]{gofito_sinfondo.png}} \end{picture}
    }
\renewcommand{\headrulewidth}{0.pt}
\pagestyle{plain}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\definecolor{fondocuadros}{RGB}{236,231,231}
    Los problemas de esta guia son de los libros: `Física general' (Máximo-Alvarenga),`Problemas de física general' (Savchenko), `Problemas seleccionados de física elemental' (Bujovtsev) y `Problemas de física' (Kosel)..
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Leyes de Newton}
	
\begin{tcolorbox}[colback=black!5!white,colframe=black!75!black,fonttitle=\bfseries,title=\centering \textbf{PRIMERA LEY DE NEWTON} \\ (Principio de Inercia de Galileo)]
    En ausencia de la acción de fuerzas, un cuerpo en reposo continuará en reposo, y uno en movimiento se moverá en línea recta y con velocidad constante.
\end{tcolorbox}
    
\begin{tcolorbox}[colback=black!5!white,colframe=black!75!black,fonttitle=\bfseries,title=\centering \textbf{SEGUNDA LEY DE NEWTON} ]
    \begin{equation}
        \fbox{\overline{R} = m \overline{a}} \text{   O bien,  } \fbox{\sum \overline{F} = m \overline{a}}
    \end{equation}
         En ausencia de la acción de fuerzas, un cuerpo en reposo continuará en reposo, y uno en movimiento se moverá en línea recta y con velocidad constante.
\end{tcolorbox}
 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%   
\section{Problemas}
\begin{enumerate}
\item \textit{Alvarenga p497 - Ejercicio 1}
\item \textit{Alvarenga p497 - Ejercicio 2}
\item \textit{Alvarenga p497 - Ejercicio 3}
\item \textit{Alvarenga p497 - Ejercicio 4}
\item \textit{Alvarenga p498 - Ejercicio 6}
\item \textit{Alvarenga p498 - Ejercicio 7}
\item \textit{Alvarenga p499 - Ejercicio 10}
\item \textit{Alvarenga p499 - Ejercicio 11}
\item \textit{Alvarenga p500 - Ejercicio 20}
\item \textit{Alvarenga p505 - Ejercicio 2}
\item \textit{Alvarenga p506 - Ejercicio 8}
\item \textit{Alvarenga p506 - Ejercicio 10}
\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.6]{P5.jpeg}
    \caption{Problema XX}
\end{figure}
\end{enumerate}
    
\end{document}
